<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agile on Entre Dev Y Ops</title>
    <link>http://www.entredevyops.es/tags/agile.html</link>
    <description>Recent content in Agile on Entre Dev Y Ops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2015 20:05:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.entredevyops.es/tags/agile/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cursos sobre Scrum, DevOps y Lean IT</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/cursos-scrum-devops-lean-it.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 20:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/cursos-scrum-devops-lean-it.html</guid>
      <description>.. image:: /images/clase.jpg
   :width: 200 
   :height: 150
   :alt: Curso
   :align: left

¿Qué puede haber mejor para empezar el año nuevo que apuntarse a un curso? Bueno, posiblemente, bastantes otras cosas, pero por si estáis planteándoos un cambio o sentís la necesidad de aprender, en este post os damos la referencia de dos cursos.

Por un lado, en la UPC, se vuelve a impartir éste año el curso de `Agile IT Management, Scrum, DevOps y Lean IT`_, como el `impartido el curso pasado`_, y que comenzará el próximo 17 de Marzo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (11): Mi tercer patrón DevOps favorito</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-11.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-11.html</guid>
      <description>.. image:: /images/estandarizacion.jpg
   :alt: Bucle de retroalimentación
   :align: left
   :class: border

Para finalizar esta serie de `Gene Kim`_, presentamos la traducción de su tercer patrón DevOps favorito. En este patrón, presenta el problema de la estandarización en los entornos donde los proyectos son desplegados, y cómo lidiar con ellos, aplicando una técnica ágil, tratando de no olvidar las necesidades de negocio.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia Agile Spain 2014, en Barcelona en Diciembre</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/cas2014-cfp-y-early-birds.html</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 00:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/cas2014-cfp-y-early-birds.html</guid>
      <description>.. image:: /images/logo-cas.png
   :alt: CAS 2014
   :align: left

Los días 4 y 5 de Diciembre, la asociación `Agile-Spain`_ organiza las `Conferencias Agile Spain 2014`_, que tendrán lugar en el CCCB (Centre de Cultura Contemporània de Barcelona), y para las que ya han iniciado el período de aceptación de charlas y la venta de las primeras entradas. Una cita que más vale no perderse.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (10): Mi segundo patrón DevOps favorito</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-10.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2014 00:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-10.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Feedback_Loop.png
   :alt: Bucle de retroalimentación
   :align: right

La penúltima entrega de `Gene Kim`_, consistente en su segundo patrón favorito, refleja la importancia de la Segunda Vía. El inicio del bucle de retroalimentación, su importancia y algunas veladas sugerencias de cómo conseguirlo, son el contenido principal. Basándose en otro caso real, muestra cómo, implicando a Desarrollo en la atención y resolución de los problemas causados por la introducción de nuevas funcionalidades, se puede reducir la duración de las interrupciones o degradaciones de servicio, mejorando la experiencia de los usuarios finales y de los clientes.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (9): Mi primer patrón DevOps favorito</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-9.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 03:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-9.html</guid>
      <description>.. image:: /images/automation.jpeg
   :alt: Automatización
   :align: right

En el noveno punto, `Gene Kim`_ inicia el tramo final de los once puntos, en el que presentará los patrones de DevOps que más le gustan. En este caso, destaca la importancia de la automatización y de su implantación en las primeras etapas del proyecto.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Dream Team Nightmare</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/the-dream-team-nightmare.html</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/the-dream-team-nightmare.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dream_team.jpg
   :alt: The Dream Team Nightmare
   :align: left
   :class: border

En el viaje al FOSDEM_ que realizamos el pasado mes de Febrero (podéis encontrar la crónica del viaje `aquí`_) siempre es visita obligatoria el stand de `O&#39;Reilly`_ para aprovechar el descuento que se aplica por comprar en el Fosdem y hacerme con alguna pequeña joya.

La vista siempre se me va hacia libros de temática relacionada con mi bien amado Linux, pero últimamente también estoy cayendo en libros relacionados con  Agile, DevOps, Metodologías de gestión de proyectos y equipos, etc... De entre todos los libros que me llamaron la atención encontré uno que destacó, primero por su temática (Agile)  y luego por su formato. 

El libro del que os estoy hablando es `The Dream Team Nightmare`_&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (8): Infosec y QA</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-8.html</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 03:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-8.html</guid>
      <description>.. image:: /images/chaos-monkey.png
   :alt: Chaos Monkey
   :align: right

El octavo punto de `Gene Kim`_ sobre DevOps trata sobre cómo se integran las áreas de Seguridad informática y calidad en los flujos de trabajo de DevOps. Aunque parezca algo muy complejo de hacer, es también algo que conviene comprender correctamente para poder realizar de la forma más adecuada. Es decir, sin perder el sentido de tener procesos de calidad y seguridad, ni afectar al esfuerzo realizado para disponer de las funcionalidades en el tiempo requerido para mantener la competitividad de la organización.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Agile Open Spain 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/evento-agile-open-spain-2014.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 01:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/evento-agile-open-spain-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/aoslogo2014.jpg
   :width: 128px
   :height: 128px
   :alt: Agile Open Space 2014
   :align: left

El próximo mes de Junio, durante los días 6 y 7, se celebrará en Valladolid el `Agile Open Spain 2014`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (7): El valor de DevOps</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-7.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 01:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-7.html</guid>
      <description>.. image:: /images/hands.png
   :alt: Valor
   :align: right

En el séptimo punto, `Gene Kim`_ explica el valor intrínseco de DevOps para la organización, expuesto a partir de los beneficios que la adopción de DevOps aporta, recopilados a partir de estudios, experiencias, conversaciones y sus propios libros.

A partir de los puntos en los que DevOps aporta valor, establece, para acabar, una relación primordial, básica y primaria por la que aplicar los principios de DevOps.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (6): Las áreas de los patrones</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-6.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2014 23:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-6.html</guid>
      <description>.. image:: /images/change-ahead.png
   :alt: Cambio en adelante
   :align: left

El siguiente apartado que `Gene Kim`_ trata, destaca las áreas en las que los patrones DevOps operan. Éstas áreas fueron descritas en el libro `DevOps Cookbook`_. Éstas áreas unen, de formas diferente, tres conceptos altamente importantes de todo equipo de IT: Producción, Desarrollo y Operaciones.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (5): Los principios puntales</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-5.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 01:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-5.html</guid>
      <description>.. image:: /images/sign-ways.png
   :alt: Diferentes caminos
   :align: right

El quinto punto que `Gene Kim`_ recomienda conocer sobre DevOps, describe los principios fundamentales, que no dejan de ser las *Tres vías* que menciona en sus libros `DevOps Cookbook`_ y `The Phoenix Project`_. Como en los anteriores artículos, podéis enviar vuestros comentarios al *hashtag* `#11cosasdevops`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (4): Cómo encaja con Visible Ops</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-4.html</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 01:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-4.html</guid>
      <description>.. image:: /images/visible-ops.jpg
   :alt: Visible Ops Handbook
   :align: left

Aunque con retraso, aquí está el cuarto punto que es necesario conocer, según `Gene Kim`_, sobre DevOps. En esta ocasión, compara DevOps con lo que describió en el libro que coescribió, titulado `Visible Ops Handbook`_. Como en las anteriores ocasiones, para comentar podéis utilizar el *hashtag* `#11cosasdevops`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (3): En qué difiere de ITIL o de ITSM</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-3.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 09:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-3.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bridge-building.png
   :alt: Change vs Trouble
   :align: left

El tercer punto sobre DevOps que propone `Gene Kim`_ es la relación con ITIL_ y ITSM_, dos conjuntos de prácticas y disciplinas para la gestión de operaciones IT, muy extendidas, especialmente en las grandes empresas.
Como en las dos anteriores entregas, esperamos que os unáis al debate en Twitter, con el *hashtag* `#11cosasdevops`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (2): En qué difiere de Agile</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-2.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 09:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-2.html</guid>
      <description>.. image:: /images/change-trouble.jpg
   :alt: Change vs Trouble
   :align: right

Ya está aquí la segunda entrega de las 11 cosas que necesitas saber sobre DevOps, por `Gene Kim`_. En esta ocasión, se comenta sobre la relación con las metodologías ágiles, y sus efectos en los ciclos de desarrollo de aplicaciones. En este apartado, explica cómo la aplicación de las metodologías ágiles ayudan a la aparición de gran parte del movimiento DevOps, explicando cómo se relacionan y qué aportan al negocio.
Como ya se indicó la semana pasada, creemos que es una buena excusa para iniciar un debate en Twitter con el *hashtag* `#11cosasdevops`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las once cosas que necesitas saber sobre DevOps (1)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-1.html</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 09:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-1.html</guid>
      <description>.. image:: /images/gears1.jpg
   :width: 130px
   :height: 120px
   :alt: DevOps Gears
   :align: left

`Gene Kim`_, autor de `The Phoenix Project`_, `The DevOps Cookbook`_ junto con otros, de quien ya hemos hablado en este blog, tiene publicado un documento llamado `The Top 11 Things You Need To Know About DevOps`_. Dado que los puntos que detalla son bastante interesantes, vamos a iniciar una serie de artículos semanales, en los que traduciremos uno a uno cada punto de la lista. A continuación, encontraréis el primero, que consiste en una visión histórica del concepto de DevOps. Esperamos vuestras reacciones en Twitter con el *hashtag* #11cosasdevops.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Agile IT Management: Scrum, DevOps, Lean IT en BarcelonaTech</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/curso-scrum-devops-lean-it-barcelona-bcn.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/curso-scrum-devops-lean-it-barcelona-bcn.html</guid>
      <description>.. image:: /images/upc.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: UPC
   :align: right

Era de esperar que en algún momento apareciera, desde el mundo universitario, formación sobre el tema DevOps, o que la incluya. Así pues, llega el curso de formación contínua `Agile IT Management: Scrum, DevOps, Lean IT`_, ofrecido por BarcelonaTech_.

Este curso incluye la práctica con ciertas herramientas relacionas, entre ellas Jenkins_, Puppet_, o `Amazon WS`_. De todos modos, no olvida la interacción con las metodología ágiles y los conceptos de *lean* aplicados a entornos de las TIC.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tercer día en la BcnDevCon&#39;13</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-tercer-dia.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-tercer-dia.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bcndevcon13.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: BcnDevCon13
   :class: border
   :align: left


El tercer día de la BcnDevCon13_ fue bastante más relajado que los otros dos. No en vano fue domingo. Las visitas al salón de RetroBarcelona_ se mantuvieron bastante activas. Las actividades sobre robótica, como el `AESS Challenge`_ también tuvieron bastante afluencia. La `Agile Station`_ tuvo actividad, pero tuvieron que cancelar alguna actividad debido a la baja afluencia. No obstante, su taller de robótica infantil pareció tener cierto éxito.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer día en la BcnDevCon&#39;13</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-primer-dia.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 12:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-primer-dia.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bcndevcon13.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: BcnDevCon13
   :align: right
   :class: border


Ayer, día 8 de noviembre, ha tenido su inicio el BcnDevCon13_. Ésta es la tercera edición de este evento que reúne a 1000 entusiastas de la tecnología, desarrolladores y muchos otros perfiles similares. En esta ocasión se centra en *cloud*, móvil, robótica y *open source*.

En este artículo se explican algunas de las charlas que ha habido en este primer día. Durante el fin de semana habrá más sesiones que podréis leer en posteriores artículos.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuentro Agile-Python BCN</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/agile-python-bcn-meetup.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/agile-python-bcn-meetup.html</guid>
      <description>El grupo de `Python Barcelona`_ de Meetup_ organiza reuniones monográficas sobre temas relacionados con Python_. En esta ocasión, se hicieron presentaciones sobre metodologías de desarrollo.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>