<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Puppet on Entre Dev Y Ops</title>
    <link>http://www.entredevyops.es/tags/puppet.html</link>
    <description>Recent content in Puppet on Entre Dev Y Ops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2014 21:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.entredevyops.es/tags/puppet/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Noticias semanales (Ene I)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-1.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-1.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Weekly-Newspaper.jpg
   :width: 213px
   :height: 141px
   :alt: La información semanal sobre lo que te interesa
   :align: right
   :class: border

En primer lugar, ¡Feliz Año Nuevo a todos! Tras las fiestas, las comilonas, los encuentros familiares y los regalos, aquí están las primeras noticias de 2014. Podréis encontrar herramientas, como una especie de Vagrant_ para Docker_, un servicio complementario para vuestro Nagios_ y vuestra cuenta de Pagerduty_, o un nuevo panel para Graphite_, así como explicaciones sobre cobertura de testeo de código para Chef_ o un interesante blog sobre lo último de Puppet_, junto con artículos sobre SDN_, el despliegue contínuo agresivo o la importancia de la infraestructura como código para la automatización. Disfrutad del commienzo de año.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Puppet Labs publica libro sobre entrega contínua</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/puppet-labs-libro-ebook-entrega-continua-continuous-delivery.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2013 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/puppet-labs-libro-ebook-entrega-continua-continuous-delivery.html</guid>
      <description>.. image:: /images/cdebook-puppet.png
   :width: 93px
   :height: 125px
   :alt: Ebook de Puppet Labs sobre entrega contínua
   :align: left
   :class: border

El concepto de entrega de software contínua no es nuevo. Ofrece al negocio la capacidad de añadir nuevas funcionalidades y capacidades al producto permitiendo alcanzar el mercado rápido y con confianza. Pero quedan algunas dudas pendientes de resolver como: ¿De qué se trata exactamente? ¿Qué es necesario para empezar?

`Puppet Labs`_ ha publicado un libro_ gratuito sobre ello. No dudéis en descargarlo. Próximamente, haremos una reseña sobre este documento.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Puppet Fundamentals en BCN</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/curso-puppet-fundamentals-bcn-2013.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2013 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/curso-puppet-fundamentals-bcn-2013.html</guid>
      <description>El próximo 27 de noviembre, en Barcelona, empezará el curso de formación sobre Puppet_, `Puppet Fundamentals`_, que se realizará en las instalaciones de `OlinData BV`_. El curso está orientado a enseñar las mejores prácticas en cuanto a gestionar infraestructura utilizando las herramientas de automatización de Puppet.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>