<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Viaje on Entre Dev y Ops</title>
    <link>https://www.entredevyops.es/tags/viaje.html</link>
    <description>Recent content in Viaje on Entre Dev y Ops</description>
    <image>
      <url>/images/edyo-logo.png</url>
      <title>Entre Dev y Ops</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/tags/viaje.html</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2015 12:05:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.entredevyops.es/tags/viaje/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Viaje a la FOSDEM 2015</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/fosdem-2015.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 12:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/fosdem-2015.html</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        

        <div class="document">


<img alt="Logo del FOSDEM" class="align-right" src="/images/fosdem.png" style="width: 100px; height: 100px;" />
<p>Como muchos ya sabréis, solemos ir cada año a la <a class="reference external" href="http://fosdem.org">FOSDEM</a>, que tiene lugar el primer fin de semana de Febrero en Bruselas. No vamos a ponernos a explicar qué es la <a class="reference external" href="http://fosdem.org">FOSDEM</a>, hemos hablado mucho describiéndola, tanto en nuestros podcasts, como en nuestros posts, como en muchos otros lugares... Tampoco vamos a explicaros que hizo mucho frío, que hubo mucha gente, o que bebimos mucha cerv..., digooooo, que hizo mucho frío, que hubo mucha gente, ...</p>
<p>Podríamos contaros que apareció por ahí <a class="reference external" href="https://stallman.org/">Richard Stallman</a> repartiendo <a class="reference external" href="http://entredevyops.es/images/octavilla_Stallman_FOSDEM_2015.jpg">octavillas</a> destacando que la <a class="reference external" href="http://fosdem.org">FOSDEM</a> había dejado de definirse como un evento de software libre, o que hubo bastante barullo sobre el establecimiento de un <a class="reference external" href="https://twitter.com/fosdem/status/561885201383821312">código de conducta</a> para la siguiente edición... No obstante, como sabemos lo que os importa, os detallamos, en este artículo, algunas de las charlas que más nos gustaron.</p>
</div>
        ]]>
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2014 - Crónica de un viaje al Open Source</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/fosdem-2014-cronica-viaje.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 20:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/fosdem-2014-cronica-viaje.html</guid>
      <description>
        <![CDATA[
        

        <div class="document">


<img alt="Logo del FOSDEM" class="align-left" src="/images/fosdem.png" style="width: 100px; height: 100px;" />
<p>Como ya viene siendo tradición, el equipo completo de EDyO tiene una cita obligada con el más importante evento de Software Libre que se produce en Europa: el Free Open source Software Developers European Meeting (FOSDEM).</p>
<p>En este post no me voy a centrar en las conferencias en si (que seguro que mis compañeros de blog nos regalarán más de un articulo sobre las charlas más destacadas), sino sobre los pormenores del viaje y de lo que pasa más allá de dicho evento.</p>
</div>
        ]]>
       </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
