<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desarrollo on Entre Dev Y Ops</title>
    <link>http://www.entredevyops.es/tags/desarrollo.html</link>
    <description>Recent content in Desarrollo on Entre Dev Y Ops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Jul 2016 12:15:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.entredevyops.es/tags/desarrollo/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>BBC micro:bit</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/bbc-micro-bit.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/bbc-micro-bit.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#39;http://www.entredevyops.es/images/bbc-microbit.jpg&#39; alt=&#39;BBC micro:bit&#39; class=&#39;border align-right&#39; height=&#39;180&#39; width=&#39;240&#39;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que el fenómeno &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Internet_de_las_cosas&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;Internet of Things&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (también conocido en su forma abreviada como IoT) está de moda es más que un hecho, este nuevo concepto está aquí para quedarse, y por bastante tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pensaréis, ¿y todo esto, a qué viene?, pues esta semana se celebra el &lt;a href=&#34;https://europython.eu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;EuroPython&lt;/a&gt;, que por segundo año consecutivo se emplaza en Bilbao (bonita ciudad donde las haya, y que recomiendo visitar si no lo habéis hecho aún), y en esta edición, además de entregar la bolsa de bienvenida de rigor, han regalado una &lt;a href=&#34;https://www.microbit.co.uk/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BBC micro:bit&lt;/a&gt;, no sin antes haberla dado a conocer en varias charlas, que pronto estarán disponibles en vídeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelve la dotGo</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/vuelve-dotgo-2015.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 15:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/vuelve-dotgo-2015.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotGo-logo.png
   :alt: dotGo
   :align: left

Muchos ya conoceréis el lenguaje Go_, incluso algunos conocerán la dotGo_, la primera conferencia europea sobre Golang_.
Este año `@dotConferences`_ celebra la segunda edición de este evento, con una expectación de asistencia aún mayor.
Como ya es costumbre de dotConferences_, la dotGo_ se celebrará en un teatro parisino, marco digno del evento.
El evento, además, seguirá las costumbres de los eventos de dotConferences_, es decir,&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncio de la dotGo 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-dotgo-2014.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 02:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-dotgo-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotGo-logo.png
   :alt: dotGo
   :align: left

.. |br| raw:: html

    &lt;br /&gt;

Basado en la filosofía de Python y una sintaxis derivada de C, el lenguaje Go ya conocido por muchos, es una herramienta que se tercia bastante útil en este mundo de escala cada vez mayor. Siendo lo que más destacan sus adeptos su facilidad en la implementación de concurrencia y su portabilidad, cada vez más se va acercando al paisaje de lenguajes mayoritarios. Tanto es así que la gente de dotConferences_ ha decidido este año organizar una de sus conferencias sobre Go... y, como son así de majos, os pasamos un descuento del 20%. `@dotConferences`_, gracias!&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (4): Cómo encaja con Visible Ops</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-4.html</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2014 01:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-4.html</guid>
      <description>.. image:: /images/visible-ops.jpg
   :alt: Visible Ops Handbook
   :align: left

Aunque con retraso, aquí está el cuarto punto que es necesario conocer, según `Gene Kim`_, sobre DevOps. En esta ocasión, compara DevOps con lo que describió en el libro que coescribió, titulado `Visible Ops Handbook`_. Como en las anteriores ocasiones, para comentar podéis utilizar el *hashtag* `#11cosasdevops`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (3): En qué difiere de ITIL o de ITSM</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-3.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2014 09:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-3.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bridge-building.png
   :alt: Change vs Trouble
   :align: left

El tercer punto sobre DevOps que propone `Gene Kim`_ es la relación con ITIL_ y ITSM_, dos conjuntos de prácticas y disciplinas para la gestión de operaciones IT, muy extendidas, especialmente en las grandes empresas.
Como en las dos anteriores entregas, esperamos que os unáis al debate en Twitter, con el *hashtag* `#11cosasdevops`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (2): En qué difiere de Agile</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-2.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Mar 2014 09:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-2.html</guid>
      <description>.. image:: /images/change-trouble.jpg
   :alt: Change vs Trouble
   :align: right

Ya está aquí la segunda entrega de las 11 cosas que necesitas saber sobre DevOps, por `Gene Kim`_. En esta ocasión, se comenta sobre la relación con las metodologías ágiles, y sus efectos en los ciclos de desarrollo de aplicaciones. En este apartado, explica cómo la aplicación de las metodologías ágiles ayudan a la aparición de gran parte del movimiento DevOps, explicando cómo se relacionan y qué aportan al negocio.
Como ya se indicó la semana pasada, creemos que es una buena excusa para iniciar un debate en Twitter con el *hashtag* `#11cosasdevops`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia dotScale</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/dotscale.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 13:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/dotscale.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotscale.png
   :width: 300px
   :height: 115px
   :alt: Dot Scale
   :align: right

El 19 de mayo se celebrarán en el Théâtre de Paris las conferencias dotScale_, que forman parte de las dotConferences_. Dentro del mismo evento, el día 17, se impartirán unos talleres, que se concretarán entre seis y ocho semanas antes de la fecha. Las dotConferences_ son charlas técnicas impartidas por desarrolladores para desarrolladores sobre diferentes lenguajes. Las dotScale_, no obstante, se centran en la escalabilidad de aplicaciones, sin centrarse en un lenguaje específico. Además, aunque la lista no está completa, ya se ha confirmado un interesante grupo de ponentes.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EditorConfig: Mantén tu código uniforme</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/editorconfig-manten-codigo-uniforme.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 22:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/editorconfig-manten-codigo-uniforme.html</guid>
      <description>`EditorConfig`_ es un proyecto que parte de una idea muy simple, pero que resulta ser de gran utilidad. Básicamente se trata de un fichero con una serie de reglas que definen las normas de estilo que deben ser aplicadas al código. Este fichero es interpretado en el editor con un *plugin* que se encargará de ajustar la configuración para el código en cuestión.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>