<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Free Software on Entre Dev Y Ops</title>
    <link>http://www.entredevyops.es/tags/free-software.html</link>
    <description>Recent content in Free Software on Entre Dev Y Ops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Sep 2015 15:40:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.entredevyops.es/tags/free-software/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vuelve la dotGo</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/vuelve-dotgo-2015.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 15:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/vuelve-dotgo-2015.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotGo-logo.png
   :alt: dotGo
   :align: left

Muchos ya conoceréis el lenguaje Go_, incluso algunos conocerán la dotGo_, la primera conferencia europea sobre Golang_.
Este año `@dotConferences`_ celebra la segunda edición de este evento, con una expectación de asistencia aún mayor.
Como ya es costumbre de dotConferences_, la dotGo_ se celebrará en un teatro parisino, marco digno del evento.
El evento, además, seguirá las costumbres de los eventos de dotConferences_, es decir,&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncio de la dotGo 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-dotgo-2014.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 02:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-dotgo-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotGo-logo.png
   :alt: dotGo
   :align: left

.. |br| raw:: html

    &lt;br /&gt;

Basado en la filosofía de Python y una sintaxis derivada de C, el lenguaje Go ya conocido por muchos, es una herramienta que se tercia bastante útil en este mundo de escala cada vez mayor. Siendo lo que más destacan sus adeptos su facilidad en la implementación de concurrencia y su portabilidad, cada vez más se va acercando al paisaje de lenguajes mayoritarios. Tanto es así que la gente de dotConferences_ ha decidido este año organizar una de sus conferencias sobre Go... y, como son así de majos, os pasamos un descuento del 20%. `@dotConferences`_, gracias!&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia dotScale</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/dotscale.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 13:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/dotscale.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotscale.png
   :width: 300px
   :height: 115px
   :alt: Dot Scale
   :align: right

El 19 de mayo se celebrarán en el Théâtre de Paris las conferencias dotScale_, que forman parte de las dotConferences_. Dentro del mismo evento, el día 17, se impartirán unos talleres, que se concretarán entre seis y ocho semanas antes de la fecha. Las dotConferences_ son charlas técnicas impartidas por desarrolladores para desarrolladores sobre diferentes lenguajes. Las dotScale_, no obstante, se centran en la escalabilidad de aplicaciones, sin centrarse en un lenguaje específico. Además, aunque la lista no está completa, ya se ha confirmado un interesante grupo de ponentes.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MiniDebConf 2014 en Barcelona</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/minidebconf-bcn-2014.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 23:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/minidebconf-bcn-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dw.png
   :width: 82px
   :height: 140px
   :alt: Debian Women Project
   :align: left

Este fin de semana se celebra en Barcelona la `MiniDebConf 2014`_, una conferencia sobre Debian organizada por Debian-Es_ y `The Debian Women Project`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EditorConfig: Mantén tu código uniforme</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/editorconfig-manten-codigo-uniforme.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 22:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/editorconfig-manten-codigo-uniforme.html</guid>
      <description>`EditorConfig`_ es un proyecto que parte de una idea muy simple, pero que resulta ser de gran utilidad. Básicamente se trata de un fichero con una serie de reglas que definen las normas de estilo que deben ser aplicadas al código. Este fichero es interpretado en el editor con un *plugin* que se encargará de ajustar la configuración para el código en cuestión.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final Term: ¿El terminal «definitivo»?</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/finalterm-terminal-definitivo.html</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2013 00:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/finalterm-terminal-definitivo.html</guid>
      <description>Normalmente, los administradores de sistemas UNIX/Linux suelen recurrir a la consola de comandos para la mayoría de la tareas de gestión, sobretodo cuando se realizan de forma remota por SSH, por poner un ejemplo. También son muchos los desarrolladores que dejan de lado las herramientas gráficas (normalmente IDE&#39;s) y utilizan la consola para determinadas tareas que en cierta manera pueden ser ejecutadas con mayor eficacia de esta forma, un ejemplo sería el uso de sistemas de control de versiones como pueden ser Git o Mercurial.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>