<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pruebas on Entre Dev Y Ops</title>
    <link>http://www.entredevyops.es/tags/pruebas.html</link>
    <description>Recent content in Pruebas on Entre Dev Y Ops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2014 08:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.entredevyops.es/tags/pruebas/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (11): Mi tercer patrón DevOps favorito</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-11.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-11.html</guid>
      <description>.. image:: /images/estandarizacion.jpg
   :alt: Bucle de retroalimentación
   :align: left
   :class: border

Para finalizar esta serie de `Gene Kim`_, presentamos la traducción de su tercer patrón DevOps favorito. En este patrón, presenta el problema de la estandarización en los entornos donde los proyectos son desplegados, y cómo lidiar con ellos, aplicando una técnica ágil, tratando de no olvidar las necesidades de negocio.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (10): Mi segundo patrón DevOps favorito</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-10.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jul 2014 00:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-10.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Feedback_Loop.png
   :alt: Bucle de retroalimentación
   :align: right

La penúltima entrega de `Gene Kim`_, consistente en su segundo patrón favorito, refleja la importancia de la Segunda Vía. El inicio del bucle de retroalimentación, su importancia y algunas veladas sugerencias de cómo conseguirlo, son el contenido principal. Basándose en otro caso real, muestra cómo, implicando a Desarrollo en la atención y resolución de los problemas causados por la introducción de nuevas funcionalidades, se puede reducir la duración de las interrupciones o degradaciones de servicio, mejorando la experiencia de los usuarios finales y de los clientes.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (9): Mi primer patrón DevOps favorito</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-9.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 03:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-9.html</guid>
      <description>.. image:: /images/automation.jpeg
   :alt: Automatización
   :align: right

En el noveno punto, `Gene Kim`_ inicia el tramo final de los once puntos, en el que presentará los patrones de DevOps que más le gustan. En este caso, destaca la importancia de la automatización y de su implantación en las primeras etapas del proyecto.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 cosas sobre DevOps (8): Infosec y QA</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-8.html</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2014 03:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/11-cosas-necesitas-saber-devops-8.html</guid>
      <description>.. image:: /images/chaos-monkey.png
   :alt: Chaos Monkey
   :align: right

El octavo punto de `Gene Kim`_ sobre DevOps trata sobre cómo se integran las áreas de Seguridad informática y calidad en los flujos de trabajo de DevOps. Aunque parezca algo muy complejo de hacer, es también algo que conviene comprender correctamente para poder realizar de la forma más adecuada. Es decir, sin perder el sentido de tener procesos de calidad y seguridad, ni afectar al esfuerzo realizado para disponer de las funcionalidades en el tiempo requerido para mantener la competitividad de la organización.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias semanales (Ene II y III)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-21.html</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 19:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-21.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Weekly-Newspaper.jpg
   :width: 213px
   :height: 141px
   :alt: La información semanal sobre lo que te interesa
   :align: left
   :class: border

Como la semana pasada no se publicaron noticias, las hemos unido, por lo que en esta entrega, tenemos bastantes noticias: La publicación del manual del administrador de `Debian`_, una nueva librería para gestionar recursos en EC2_ desde Python, una presentación sobre Flapjack_, otra para hacer pruebas sobre navegadores con JavaScript, otra plataforma de monitorización que se integra con Graphite_ y Jenkins_, otra más que permite exponer un directorio con guiones de *bash* como API REST, y la adición de nuevas localizaciones a los servicios de CloudFront_ y `Route 53`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias semanales (Ene I)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-1.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-1.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Weekly-Newspaper.jpg
   :width: 213px
   :height: 141px
   :alt: La información semanal sobre lo que te interesa
   :align: right
   :class: border

En primer lugar, ¡Feliz Año Nuevo a todos! Tras las fiestas, las comilonas, los encuentros familiares y los regalos, aquí están las primeras noticias de 2014. Podréis encontrar herramientas, como una especie de Vagrant_ para Docker_, un servicio complementario para vuestro Nagios_ y vuestra cuenta de Pagerduty_, o un nuevo panel para Graphite_, así como explicaciones sobre cobertura de testeo de código para Chef_ o un interesante blog sobre lo último de Puppet_, junto con artículos sobre SDN_, el despliegue contínuo agresivo o la importancia de la infraestructura como código para la automatización. Disfrutad del commienzo de año.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segundo día en la BcnDevCon&#39;13</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-segundo-dia.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-segundo-dia.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bcndevcon13.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: BcnDevCon13
   :class: border
   :align: right


El segundo día de la BcnDevCon_&#39;13 estuvo plagado de charlas y actividades, el final del `Hackathon for education`_, Los concursos de Mario Kart y Street Fighter. El salón de RetroBarcelona_ fue muy visitado y la `Agile Station`_, coordinada por la gente de `Agile BCN`_, tuvo una actividad frenética, como el día anterior.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer día en la BcnDevCon&#39;13</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-primer-dia.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 12:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-primer-dia.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bcndevcon13.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: BcnDevCon13
   :align: right
   :class: border


Ayer, día 8 de noviembre, ha tenido su inicio el BcnDevCon13_. Ésta es la tercera edición de este evento que reúne a 1000 entusiastas de la tecnología, desarrolladores y muchos otros perfiles similares. En esta ocasión se centra en *cloud*, móvil, robótica y *open source*.

En este artículo se explican algunas de las charlas que ha habido en este primer día. Durante el fin de semana habrá más sesiones que podréis leer en posteriores artículos.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>