<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Reseña on Entre Dev Y Ops</title>
    <link>http://www.entredevyops.es/tags/rese%C3%B1a.html</link>
    <description>Recent content in Reseña on Entre Dev Y Ops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2014 08:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.entredevyops.es/tags/rese%C3%B1a/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The Dream Team Nightmare</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/the-dream-team-nightmare.html</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2014 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/the-dream-team-nightmare.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dream_team.jpg
   :alt: The Dream Team Nightmare
   :align: left
   :class: border

En el viaje al FOSDEM_ que realizamos el pasado mes de Febrero (podéis encontrar la crónica del viaje `aquí`_) siempre es visita obligatoria el stand de `O&#39;Reilly`_ para aprovechar el descuento que se aplica por comprar en el Fosdem y hacerme con alguna pequeña joya.

La vista siempre se me va hacia libros de temática relacionada con mi bien amado Linux, pero últimamente también estoy cayendo en libros relacionados con  Agile, DevOps, Metodologías de gestión de proyectos y equipos, etc... De entre todos los libros que me llamaron la atención encontré uno que destacó, primero por su temática (Agile)  y luego por su formato. 

El libro del que os estoy hablando es `The Dream Team Nightmare`_&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reseña del artículo 5 Unsung Tools of DevOps</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/resena-articulo-5-unsung-tools-of-devops.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2014 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/resena-articulo-5-unsung-tools-of-devops.html</guid>
      <description>.. image:: /images/5-unsung-tools.jpg
   :width: 93
   :height: 125
   :alt: 5 Unsung Tools of DevOps
   :class: border
   :align: right

A través de un boletín de Amazon me llegó la noticia de un libro gratuito en formato de EBook con un título que me llamó la atención: `5 Unsung Tools of DevOps`_. Dicho libro no deja de ser un artículo de `Jonathan Thurman`_ sobre una serie de herramientas que él aconseja utilizar en el ámbito de la infraestructura para poder aplicar DeVOps.

El autor hace un repaso del uso que él hace sobre dichas herramientas e incluso entra en algunos aspectos de configuración.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review del paper What Is DevOps?</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/review-paper-what-is-devops.html</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 20:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/review-paper-what-is-devops.html</guid>
      <description>.. image:: /images/what_is_devops_paper.jpg
   :width: 93
   :height: 125
   :alt: Paper What Is DevOps?
   :class: border
   :align: left

Buscando por Amazon libros sobre DevOps fui a dar un con un paper que tanto su título y precio enseguida llamaron mi atención. El paper en cuestión es `What Is DevOps?`_ de Mike Loukides y su precio es 0 €. 

Es un paper ameno, haciendo referencia a diversas fuentes, que para los dominadores de la lengua de Shakespeare se lee de manera rápida en apenas 15 minutos.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>