<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eventos on Entre Dev Y Ops</title>
    <link>http://www.entredevyops.es/tags/eventos.html</link>
    <description>Recent content in Eventos on Entre Dev Y Ops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2017 19:50:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.entredevyops.es/tags/eventos/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Crónica de el Orchestrate 2017</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/cronica-orchestrate-2017.html</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 19:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/cronica-orchestrate-2017.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#39;http://www.entredevyops.es/images/bb4decaa-0e40-11e7-9007-41080697e259.png&#39; alt=&#39;AWS Lambda&#39; class=&#39;align-right&#39; height=&#39;75&#39; width=&#39;200&#39;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 6 de Abril tuvo lugar, en &lt;a href=&#34;https://codeworks.me&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CodeWorks&lt;/a&gt;, el &lt;a href=&#34;https://ti.to/blended/orchestrate-2017/en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Orchestrate 2017&lt;/a&gt;, un evento sobre DevOps, que ya &lt;a href=&#34;http://www.entredevyops.es/posts/orchestrate-2017.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;anunciamos&lt;/a&gt;.
De la mano de &lt;a href=&#34;https://blended.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blended.io&lt;/a&gt;, el evento trató principalmente sobre &lt;a href=&#34;https://kubernetes.io/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Kubernetes&lt;/a&gt;, contenedores, microservicios y testeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una crónica del evento, esperamos que os guste!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orchestrate 2017</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/orchestrate-2017.html</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/orchestrate-2017.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#39;http://www.entredevyops.es/images/bb4decaa-0e40-11e7-9007-41080697e259.png&#39; alt=&#39;AWS Lambda&#39; class=&#39;align-right&#39; height=&#39;75&#39; width=&#39;200&#39;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El próximo día 06 de Abril de 2017 tiene lugar en Barcelona,, de la mano de &lt;a href=&#34;https://blended.io&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;blended.io&lt;/a&gt;, el &lt;a href=&#34;https://ti.to/blended/orchestrate-2017/en&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Orchestrate 2017&lt;/a&gt;, un evento sobre DevOps, orquestación y temas relacionados. Tendrá lugar en las oficinas de &lt;a href=&#34;https://codeworks.me&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Codeworks&lt;/a&gt; y contará tanto de conferencias, ofrecidas por ponentes de renombre, como de talleres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de las tecnologías que se hablarán serán Docker, Kubernetes y Tensorflow.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos complace anunciar que ** la organización del Orchestrate ha puesto a disposición de entredevyops una entrada para sortear entre todos nuestros seguidores.**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vuelve la dotGo</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/vuelve-dotgo-2015.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 15:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/vuelve-dotgo-2015.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotGo-logo.png
   :alt: dotGo
   :align: left

Muchos ya conoceréis el lenguaje Go_, incluso algunos conocerán la dotGo_, la primera conferencia europea sobre Golang_.
Este año `@dotConferences`_ celebra la segunda edición de este evento, con una expectación de asistencia aún mayor.
Como ya es costumbre de dotConferences_, la dotGo_ se celebrará en un teatro parisino, marco digno del evento.
El evento, además, seguirá las costumbres de los eventos de dotConferences_, es decir,&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novedades sobre la Distributed Matters BCN 2015</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/novedades-distributed-matters-bcn-2015.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 12:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/novedades-distributed-matters-bcn-2015.html</guid>
      <description>.. image:: /images/0e706560-5f89-11e5-835e-fbea9e75fec5.png
   :alt: Distributed matters
   :align: right

Como ya comentamos en el último episodio del podcast, para su 4o evento, la `NoSQL matters`_ ha cambiado su nombre a `Distributed matters`_.
De ese modo, se amplía el ámbito de temas tratados en sus conferencias a asuntos tan interesantes y relacionados con los sistemas NoSQL.
Con ello, los temas de los que se hablará serán, principalmente, sistemas distribuidos, microservicios, gestión y administración del *Cloud*, soluciones de bases de datos, NoSQL, Big Data y DevOps.

Además, aunque ya se ha acabado el plazo para conseguir las entradas al precio más reducido, hasta el 30 de septiembre se venden las entradas *Early Bird*, pero la cantidad es limitada.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinarios sobre la plataforma HP Helion</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/webinarios-hp-helion.html</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 23:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/webinarios-hp-helion.html</guid>
      <description>.. image:: /images/81814a0c-5a6f-11e5-928d-8f899736a0cb.jpg
   :alt: HP
   :align: left
   :width: 120px

HP_ ha estado presentando su plataforma Helion_, basada en OpenStack_, para permanecer en el mercado de la computación en la nube.
Por ello están llevando a cabo una campaña de divulgación de la plataforma, de la que forman parte `estos cinco webinarios`_ que presentan.
Aunque ya se ha celebrado el primero, que era de introducción, todavía estáis a punto para inscribiros en el resto.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncio de la NoSQL matters BCN 2015</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-nosql-matters-bcn-2015.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 21:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-nosql-matters-bcn-2015.html</guid>
      <description>.. image:: /images/logo_nosqlmatters.png
   :alt: NoSQL matters
   :align: right

Ya se ha anunciado la cuarta edición de la `NoSQL matters Barcelona`_.
El evento se celebrará durante los días 20 y 21 de noviembre y, como las anteriores ediciones, tendrá lugar en la bonita `Casa de la Convalescència`_.

El pasado día 27 de abril se anunció el inicio del período para presentar propuestas de charlas.
Hemos estado en contacto con la organización y nos han contado algunas cosas.
En este artículo podréis encontrar todo lo que sabemos por ahora.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viaje a la FOSDEM 2015</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/fosdem-2015.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2015 12:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/fosdem-2015.html</guid>
      <description>.. image:: /images/fosdem.png
   :width: 100px
   :height: 100px
   :alt: Logo del FOSDEM
   :align: right

Como muchos ya sabréis, solemos ir cada año a la FOSDEM_, que tiene lugar el primer fin de semana de Febrero en Bruselas. No vamos a ponernos a explicar qué es la FOSDEM_, hemos hablado mucho describiéndola, tanto en nuestros podcasts, como en nuestros posts, como en muchos otros lugares... Tampoco vamos a explicaros que hizo mucho frío, que hubo mucha gente, o que bebimos mucha cerv..., digooooo, que hizo mucho frío, que hubo mucha gente, ...

Podríamos contaros que apareció por ahí `Richard Stallman`_ repartiendo octavillas_ destacando que la FOSDEM_ había dejado de definirse como un evento de software libre, o que hubo bastante barullo sobre el establecimiento de un `código de conducta`_ para la siguiente edición... No obstante, como sabemos lo que os importa, os detallamos, en este artículo, algunas de las charlas que más nos gustaron.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NoSQL Matters BCN 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/nosql-matters-bcn-2014.html</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/nosql-matters-bcn-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/logo_nosqlmatters.png
   :alt: NoSQL matters
   :align: left

Los pasados 20 y 21 de Noviembre tuvo lugar la tercera edición de la `NoSQL matters Barcelona 2014`_ a la que tuvimos la oportunidad de asistir, y que este artículo trata de resumir. Recordad que estas conferencias comprenden un día de talleres, y otro de charlas, celebrándose ambos en las instalaciones del Hospital de Sant Pau, conocidas como `Casa de la Convalescència`_.

Como cada año, ha sido una oportunidad espléndida de encontrarse con gran parte de la comunidad NoSQL, y hablar de los últimos cambios y novedades. En cuanto a los talleres, este año ha habido más afluencia. Además, se podría decir que la coincidencia con la Strata_ de `O&#39;Reilly`_ podría haber provocado que mucha gente se decidiera a asistir también al evento sobre NoSQL.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dos días en la VelocityConf</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/dos-dias-velocity-conf.html</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2014 12:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/dos-dias-velocity-conf.html</guid>
      <description>.. image:: /images/velocity14_logo.png
   :width: 363 
   :height: 99
   :alt: VelocityConf 2014
   :align: right

Aunque hace unos días que pasó la `VelocityConf Europe 2014`_, publicamos este artículo para destacar algunas de las charlas que se dieron en el evento.
En líneas generales, el evento estuvo muy bien. Muchos de los ponentes, que resultaban muy accesibles, eran también autores de libros de `O&#39;Reilly`_, tanto de la talla de `Steve Souders`_ o `John Allspaw`_ como de la relevancia de `Ilya Grigorik`_. Durante los dos primeros días, hubo algunas firmas de libros, que regalaban a los veinte primeros.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre la VelocityConf (II)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/sobre-la-velocity-conf-2.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 22:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/sobre-la-velocity-conf-2.html</guid>
      <description>.. image:: /images/velocity14_logo.png
   :width: 363 
   :height: 99
   :alt: VelocityConf 2014
   :align: right

En este artículo continuamos con el detalle de lo que depara la `VelocityConf Europe 2014`_, que empieza mañana. Os recordamos que podéis acceder a los descuentos_ que publicamos para las entradas.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre la VelocityConf (I)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/sobre-la-velocity-conf-1.html</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 02:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/sobre-la-velocity-conf-1.html</guid>
      <description>.. image:: /images/velocity14_logo.png
   :width: 363 
   :height: 99
   :alt: VelocityConf 2014
   :align: left

Con el `sorteo de una entrada`_ para los dos primeros días de la `VelocityConf Europe 2014`_ en marcha, hemos pensado que sería una buena idea dar una idea de lo que se avecina, a ver si os animáis a participar un poco más. Os recordamos que además del sorteo, también podéis acceder a un descuento de 250 euros para las entradas de 2 y 3 días, y otro del 20%, útil para la de un día.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding Dojo en Python</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/coding-dojo-python-noviembre.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2014 23:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/coding-dojo-python-noviembre.html</guid>
      <description>.. image:: /images/python.png
   :width: 110 
   :height: 110
   :alt: Python
   :align: right

El próximo sábado, 15 de noviembre, se celebrará un `Coding Dojo`_ del grupo de `Python BCN`_, en el que se practicará con la técnica de *mocking*. El evento tendrá lugar en el `Punt Multimèdia del Parc de l&#39;Espanya Industrial`_, en Barcelona. Si queréis asistir, debéis apuntaros_.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concurso de una entrada para la Velocity Conf Europe 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/concurso-velocity.html</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/concurso-velocity.html</guid>
      <description>.. image:: /images/velocity14_logo.png
   :width: 363 
   :height: 99
   :alt: VelocityConf 2014
   :align: left

Como ya comentamos en nuestro podcast, del 17 al 19 de noviembre se celebrará la `VelocityConf Europe 2014`_ en Barcelona. Estas conferencias reúnen a algunos de los gurús más reconocidos del mundo del rendimiento y operaciones web. Queremos agradecer a `O&#39;Reilly`_, organizadores de esta conferencia, que nos hayan cedido un par de descuentos para las entradas... y una entrada para sortear entre nuestra audiencia. En este post os explicamos cómo podéis participar.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo listo para la NoSQL matters BCN 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/todo-listo-nosql-matters-bcn-2014.html</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 22:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/todo-listo-nosql-matters-bcn-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/logo_nosqlmatters.png
   :alt: NoSQL matters
   :align: right

Poco más de un mes es el tiempo que queda para el inicio de la conferencia `NoSQL matters Barcelona`_ y tanto los descuentos *Early Bird* como los *Summer Bird* están agotados, pero no os preocupéis, en **Entre Dev y Ops** pensamos en vosotros y os dejamos un código promocional (agradecer a la organización el hecho de habernos facilitado dicho código) para que podáis adquirir vuestra entrada a un mejor precio.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Descuentos, talleres y más conferenciantes en la NoSQL matters BCN</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/descuentos-talleres-conferenciantes-nosql-matters-bcn-2014.html</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 00:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/descuentos-talleres-conferenciantes-nosql-matters-bcn-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/logo_nosqlmatters.png
   :alt: NoSQL matters
   :align: right

Continuando con los artículos sobre la `NoSQL matters Barcelona`_, os traemos las últimas novedades sobre la conferencia.

Para los que se perdieron los anteriores artículos, se trata de unas conferencias sobre NoSQL, en general, con charlas de ponentes de primera línea, tanto desarrolladores de los motores como desarrolladores que los utilizan para sus aplicaciones.

La próxima `NoSQL matters Barcelona`_ tendrá lugar el 21 y 22 de noviembre en la `Casa de la Convalescència`_. Recordad que siempre podéis contactar con ellos vía Twitter en `@nosqlmatters`_ y que podréis seguir el evento con el *hashtag* `#nosql14`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiquets y primeros ponentes de la NoSQL matters BCN 2014 ya disponibles</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/tiquets-primeros-ponentes-nosql-matters-bcn-2014.html</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2014 22:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/tiquets-primeros-ponentes-nosql-matters-bcn-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/logo_nosqlmatters.png
   :alt: NoSQL matters
   :align: right

Hace más de un mes publicamos un mensaje del equipo de `NoSQL matters`_ anunciando la próxima `NoSQL matters Barcelona`_, que tendrá lugar el 21 y 22 de noviembre en la `Casa de la Convalescència`_. La `NoSQL matters`_ es una de las mejores conferencias para enterarse y aprender sobre NoSQL y los distintos motores que existen y que se están desarrollando. Sus organizadores ponen un gran esfuerzo en tener a los mejores ponentes, que suelen ser grandes expertos en los diferentes motores en los que trabajan. Recordad que siempre podéis contactar con ellos vía Twitter en `@nosqlmatters`_ y que podréis seguir el evento con el *hashtag* `#nosql14`_.

Hoy traemos algunas novedades sobre las entradas y los conferenciantes para aquellos interesados.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia Agile Spain 2014, en Barcelona en Diciembre</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/cas2014-cfp-y-early-birds.html</link>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 00:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/cas2014-cfp-y-early-birds.html</guid>
      <description>.. image:: /images/logo-cas.png
   :alt: CAS 2014
   :align: left

Los días 4 y 5 de Diciembre, la asociación `Agile-Spain`_ organiza las `Conferencias Agile Spain 2014`_, que tendrán lugar en el CCCB (Centre de Cultura Contemporània de Barcelona), y para las que ya han iniciado el período de aceptación de charlas y la venta de las primeras entradas. Una cita que más vale no perderse.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncio de la dotGo 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-dotgo-2014.html</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2014 02:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-dotgo-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotGo-logo.png
   :alt: dotGo
   :align: left

.. |br| raw:: html

    &lt;br /&gt;

Basado en la filosofía de Python y una sintaxis derivada de C, el lenguaje Go ya conocido por muchos, es una herramienta que se tercia bastante útil en este mundo de escala cada vez mayor. Siendo lo que más destacan sus adeptos su facilidad en la implementación de concurrencia y su portabilidad, cada vez más se va acercando al paisaje de lenguajes mayoritarios. Tanto es así que la gente de dotConferences_ ha decidido este año organizar una de sus conferencias sobre Go... y, como son así de majos, os pasamos un descuento del 20%. `@dotConferences`_, gracias!&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anuncio de la NoSQL matters BCN 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-nosql-matters-bcn-2014.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 01:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/anuncio-nosql-matters-bcn-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/logo_nosqlmatters.png
   :alt: NoSQL matters
   :align: left

¡`NoSQL matters`_ te da la bienvenida a la tercera edición de nuestra conferencia en Barcelona! El 21 y 22 de noviembre la hermosa `Casa de la Convalescència`_ abrirá sus puertas a nuestros participantes hambrientos de aventura. ¡Acércate y disfruta de este gran evento con nosotros! Como conferencia consistente en un día de formación interactiva y otro día de charlas informativas, `NoSQL matters Barcelona`_ es el evento ideal para desarrolladores, arquitectos y *geeks*. Tendrás la oportunidad de contactar con los expertos líderes en NoSQL de todo el mundo, disfrutar de excitantes conversaciones o simplemente pasártelo en grande hackeando con otros participantes.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Agile Open Spain 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/evento-agile-open-spain-2014.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2014 01:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/evento-agile-open-spain-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/aoslogo2014.jpg
   :width: 128px
   :height: 128px
   :alt: Agile Open Space 2014
   :align: left

El próximo mes de Junio, durante los días 6 y 7, se celebrará en Valladolid el `Agile Open Spain 2014`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de MongoDB en Barcelona</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/evento-mongodb-barcelona.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 22:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/evento-mongodb-barcelona.html</guid>
      <description>`MongoDB, Inc.`_, la empresa detrás de la popular Base de Datos NoSQL y con la que comparte nombre, organiza un evento en Barcelona.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conferencia dotScale</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/dotscale.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Mar 2014 13:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/dotscale.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dotscale.png
   :width: 300px
   :height: 115px
   :alt: Dot Scale
   :align: right

El 19 de mayo se celebrarán en el Théâtre de Paris las conferencias dotScale_, que forman parte de las dotConferences_. Dentro del mismo evento, el día 17, se impartirán unos talleres, que se concretarán entre seis y ocho semanas antes de la fecha. Las dotConferences_ son charlas técnicas impartidas por desarrolladores para desarrolladores sobre diferentes lenguajes. Las dotScale_, no obstante, se centran en la escalabilidad de aplicaciones, sin centrarse en un lenguaje específico. Además, aunque la lista no está completa, ya se ha confirmado un interesante grupo de ponentes.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MiniDebConf 2014 en Barcelona</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/minidebconf-bcn-2014.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2014 23:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/minidebconf-bcn-2014.html</guid>
      <description>.. image:: /images/dw.png
   :width: 82px
   :height: 140px
   :alt: Debian Women Project
   :align: left

Este fin de semana se celebra en Barcelona la `MiniDebConf 2014`_, una conferencia sobre Debian organizada por Debian-Es_ y `The Debian Women Project`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mañana empieza el mobile world congress</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/inicio-mobile-world-congress.html</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2014 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/inicio-mobile-world-congress.html</guid>
      <description>Mañana empieza el `Mobile World Congress`_ y hasta el próximo día 27 abrirá sus puertas en Barcelona, esta tarde nos hemos dado una vuelta cerca de sus instalaciones y hemos visto multitud de gente que se aproximaba para realizar los registros y ultimar los preparativos de la inauguración de mañana.

Y estas son las fotografías que hemos tomado:&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FOSDEM 2014 - Crónica de un viaje al Open Source</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/fosdem-2014-cronica-viaje.html</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 20:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/fosdem-2014-cronica-viaje.html</guid>
      <description>.. image:: /images/fosdem.png
   :width: 100px
   :height: 100px
   :alt: Logo del FOSDEM
   :align: left

Como ya viene siendo tradición, el equipo completo de EDyO tiene una cita obligada con el más importante evento de Software Libre que se produce en Europa: el Free Open source Software Developers European Meeting (FOSDEM). 

En este post no me voy a centrar en las conferencias en si (que seguro que mis compañeros de blog nos regalarán más de un articulo sobre las charlas más destacadas), sino sobre los pormenores del viaje y de lo que pasa más allá de dicho evento.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias semanales (Ene II y III)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-21.html</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 19:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-21.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Weekly-Newspaper.jpg
   :width: 213px
   :height: 141px
   :alt: La información semanal sobre lo que te interesa
   :align: left
   :class: border

Como la semana pasada no se publicaron noticias, las hemos unido, por lo que en esta entrega, tenemos bastantes noticias: La publicación del manual del administrador de `Debian`_, una nueva librería para gestionar recursos en EC2_ desde Python, una presentación sobre Flapjack_, otra para hacer pruebas sobre navegadores con JavaScript, otra plataforma de monitorización que se integra con Graphite_ y Jenkins_, otra más que permite exponer un directorio con guiones de *bash* como API REST, y la adición de nuevas localizaciones a los servicios de CloudFront_ y `Route 53`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disponibles los vídeos de las charlas de la PyConES 2013</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/disponibles-videos-pycones-2013.html</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 15:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/disponibles-videos-pycones-2013.html</guid>
      <description>El pasado mes de Noviembre de 2013 durante los días 23 y 24, se celebró la primera conferencia sobre el lenguaje Python en España, la `PyConES`_, organizada por la asociación `Python España`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias semanales (Dic IV)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-diciembre-2013-4.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-diciembre-2013-4.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Weekly-Newspaper.jpg
   :width: 213px
   :height: 141px
   :alt: La información semanal sobre lo que te interesa
   :align: left
   :class: border

El parón navideño se está haciendo notar, pero pese a todo, aún hay algunos asuntos que tratar de cara al fin de año: Los horarios de la FOSDEM_, el calendario de adviento del administrador de sistemas y descuentos en libros electrónicos.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias semanales (Dic III)</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-diciembre-2013-3.html</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-diciembre-2013-3.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Weekly-Newspaper.jpg
   :width: 213px
   :height: 141px
   :alt: La información semanal sobre lo que te interesa
   :align: right
   :class: border

Debido a que el ritmo de publicación de noticias se había incrementado hasta el punto de casi no tener tiempo para escribir nada más, en Entre Dev Y Ops vamos a probar publicar un sólo post semanal con las noticias más interesantes de cada semana.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon WS re:Invent 2013</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/reinvent-2013-amazon-ws.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/reinvent-2013-amazon-ws.html</guid>
      <description>.. image:: /images/AmazonWebservices.png
   :alt: AWS
   :align: right

Del día 12 al 15 de noviembre, tuvo lugar, en Las Vegas, el `re:Invent`_, de `Amazon WS`_. Siendo el mayor evento sobre el *cloud* de AWS_, esta edición contempló sesiones técnicas, sesiones formativas de entrenamiento, laboratorios de práctica y consultas técnicas con ingenieros y clientes expertos. Aunque nuestra asistencia fue imposible, este artículo contiene un resumen de las novedades que anunciaron.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Agile IT Management: Scrum, DevOps, Lean IT en BarcelonaTech</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/curso-scrum-devops-lean-it-barcelona-bcn.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2013 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/curso-scrum-devops-lean-it-barcelona-bcn.html</guid>
      <description>.. image:: /images/upc.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: UPC
   :align: right

Era de esperar que en algún momento apareciera, desde el mundo universitario, formación sobre el tema DevOps, o que la incluya. Así pues, llega el curso de formación contínua `Agile IT Management: Scrum, DevOps, Lean IT`_, ofrecido por BarcelonaTech_.

Este curso incluye la práctica con ciertas herramientas relacionas, entre ellas Jenkins_, Puppet_, o `Amazon WS`_. De todos modos, no olvida la interacción con las metodología ágiles y los conceptos de *lean* aplicados a entornos de las TIC.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tercer día en la BcnDevCon&#39;13</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-tercer-dia.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-tercer-dia.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bcndevcon13.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: BcnDevCon13
   :class: border
   :align: left


El tercer día de la BcnDevCon13_ fue bastante más relajado que los otros dos. No en vano fue domingo. Las visitas al salón de RetroBarcelona_ se mantuvieron bastante activas. Las actividades sobre robótica, como el `AESS Challenge`_ también tuvieron bastante afluencia. La `Agile Station`_ tuvo actividad, pero tuvieron que cancelar alguna actividad debido a la baja afluencia. No obstante, su taller de robótica infantil pareció tener cierto éxito.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segundo día en la BcnDevCon&#39;13</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-segundo-dia.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2013 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-segundo-dia.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bcndevcon13.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: BcnDevCon13
   :class: border
   :align: right


El segundo día de la BcnDevCon_&#39;13 estuvo plagado de charlas y actividades, el final del `Hackathon for education`_, Los concursos de Mario Kart y Street Fighter. El salón de RetroBarcelona_ fue muy visitado y la `Agile Station`_, coordinada por la gente de `Agile BCN`_, tuvo una actividad frenética, como el día anterior.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Puppet Fundamentals en BCN</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/curso-puppet-fundamentals-bcn-2013.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2013 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/curso-puppet-fundamentals-bcn-2013.html</guid>
      <description>El próximo 27 de noviembre, en Barcelona, empezará el curso de formación sobre Puppet_, `Puppet Fundamentals`_, que se realizará en las instalaciones de `OlinData BV`_. El curso está orientado a enseñar las mejores prácticas en cuanto a gestionar infraestructura utilizando las herramientas de automatización de Puppet.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primer día en la BcnDevCon&#39;13</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-primer-dia.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2013 12:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/bcndevcon-2013-primer-dia.html</guid>
      <description>.. image:: /images/bcndevcon13.jpeg
   :width: 125px
   :height: 125px
   :alt: BcnDevCon13
   :align: right
   :class: border


Ayer, día 8 de noviembre, ha tenido su inicio el BcnDevCon13_. Ésta es la tercera edición de este evento que reúne a 1000 entusiastas de la tecnología, desarrolladores y muchos otros perfiles similares. En esta ocasión se centra en *cloud*, móvil, robótica y *open source*.

En este artículo se explican algunas de las charlas que ha habido en este primer día. Durante el fin de semana habrá más sesiones que podréis leer en posteriores artículos.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon WS ha presentado el simulador de políticas de IAM</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-presenta-iam-policy-simulator.html</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-presenta-iam-policy-simulator.html</guid>
      <description>.. image:: /images/iam.jpg
   :width: 183px
   :height: 123px
   :alt: Seguridad mejorada en Amazon WS IAM
   :class: border
   :align: left

Esta semana `Amazon WS`_ ha publicado una nueva funcionalidad para su servicio IAM_, con el que intenta mejorar el despliegue de configuraciones de seguridad algo más complejas, asegurando que no afecten al funcionamiento de la infraestructura. El servicio IAM_ es el que permite administrar el modo en que los usuarios se autentican y acceden a los servicios que se hayan contratado con `Amazon WS`_. La aplicación de políticas complejas pueden poner en peligro el funcionamiento del sistema desplegado.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de OpenStack en Barcelona</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/curso-openstack-barcelona.html</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/curso-openstack-barcelona.html</guid>
      <description>La empresa FLOSSystems_ ofrece una edición de su curso de OpenStack_ en Barcelona los próximos días 29 y 30 de noviembre y 13 y 14 de diciembre. Con un total de 20 horas, cubrirán los módulos más significativos.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reunión de Sudoers BCN de Noviembre</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/reunion-sudoers-noviembre.html</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/reunion-sudoers-noviembre.html</guid>
      <description>.. image:: /images/SudoersBCN.png
   :width: 180
   :height: 150
   :alt: sudo make me a sandwich
   :align: left

En la charla de este mes, `Javier Arturo Rodríguez`_ habló sobre Ansible_, otra herramienta para la gestión de configuración. Aunque bien podría compararse en funcionalidad con Puppet_ o Chef_, su diseño y las técnicas utilizadas la convierten en una herramienta muy sencilla, completa e interesante, incluso para sustituir a otras herramientas como Fabric_ o Capistrano_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOps Summit en Amsterdam el próximo día 14</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/devops-summit-amsterdam.html</link>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2013 20:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/devops-summit-amsterdam.html</guid>
      <description>.. image:: /images/devops-summit.png
   :width: 258
   :height: 99
   :alt: DevOps Summit
   :align: left

El próximo día 14 de noviembre se celebrará en Amsterdam el `DevOps Summit`_, evento con un programa_ bastante simple, pero con referentes muy interesantes. Este evento se suele producir, como algunos otros, en dos sesiones anuales: Una hacia mayo, en Londres, y otra hacia noviembre, en Amsterdam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a OpenStack en Midokura</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/introduccion-openstack-midokura.html</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2013 16:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/introduccion-openstack-midokura.html</guid>
      <description>.. image:: /images/openstack.png
   :width: 157px
   :height: 157px
   :alt: OpenStack
   :align: left

El grupo de Meetup_ `OpenStack Barcelona`_, celebró el pasado viernes su primer evento, en la sede de la empresa Midokura_. La sesión fue llevada por la organizadora del grupo, `Rossella Sblendido`_, que trabaja en Midokura_. La introducción se basó en la versión *Havana* de OpenStack, que es la que actualmente está en desarrollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EuroPython 2014 en Berlín</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/europython-2014-berlin.html</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 16:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/europython-2014-berlin.html</guid>
      <description>.. image:: /images/europython14.png
   :width: 154px
   :height: 127px
   :alt: EuroPython 2014
   :align: right
   :target: http://www.ep14.org

Se han hecho públicas las fechas para la `EuroPython`_ del año que viene. Como ya era conocido, ésta se celebrará en Berlín. Lo que se comunicó el pasado día 24, es que tendrá lugar del 21 al 27 de julio y el lugar es el `Berlin Congress Center`_.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rendimiento Web: Real User eXperience</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/rendimiento-web-real-user-experience.html</link>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 16:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/rendimiento-web-real-user-experience.html</guid>
      <description>.. image:: /images/performance.jpg
   :width: 180px
   :height: 135px
   :alt: Medición de tiempos (Foto: William Warby)
   :align: left
   :class: border
   :target: http://www.flickr.com/photos/wwarby/

El pasado jueves tuvo lugar, en las oficinas que CanteraTech_ tiene en  Barcelona, un encuentro del grupo de Meetup_ de `Barcelona Web Performance`_ en el que `Marc Loan`_ habló sobre su proyecto *Real User eXperience*, o RUX. Desarrollado y utilizado desde 2008 para detectar y analizar los problemas que los usuarios puedan experimentar durante la navegación de un sitio web, incluso cuando éstos no llamen al servicio de atención al cliente. Este proyecto, además, se convirtió en el proyecto de fin de carrera de Marc.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica del AWS Summit Barcelona 2013</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/aws-summit-barcelona-2013.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2013 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/aws-summit-barcelona-2013.html</guid>
      <description>.. image:: /images/AmazonWebservices.png
   :alt: AWS
   :align: right

Este pasado jueves `Amazon WS`_ celebró en Barcelona un Summit_ para ofrecer una visión de sus tecnologías *cloud*, casos prácticos de empresas, su aplicación para escenarios de *Big Data*, copias de seguridad y *Disaster Recovery*, así como aspectos de seguridad. El evento pudo seguirse en Twitter con el hashtag `#awssummit`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a Amazon WS por el Barcelona JUG</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/introduccion-amazon-ws-barcelona-jug.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 00:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/introduccion-amazon-ws-barcelona-jug.html</guid>
      <description>`Alfons Nonell`_, Dr. en Química Computacional y CEO de `Mind the Byte`_, nos brindó ayer en un evento organizado por el `Barcelona JUG`_ con una `presentación sobre Amazon WS`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fechas para la NoSQL matters Cologne 2014</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/nosql-matters-cologne-2014.html</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 21:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/nosql-matters-cologne-2014.html</guid>
      <description>NoSQL matters
-------------

La `NoSQL matters`_ es una conferencia sobre bases de datos NoSQL, que se celebra con carácter semestral, hasta ahora en Colonia y Barcelona, en ediciones alternativas, siendo la primera de cada año en Colonia. Las sesiones se celebran en dos jornadas, una primera opcional con sesiones de formación, y la segunda en la que se celebra la conferencia en sí misma.
La próxima edición será en Barcelona_, los días 29 y 30 de Noviembre, pero ya se han hecho oficales las fechas para la siguiente edición en Colonia_, el año que viene: 22 y 23 de Mayo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charlas en el DevOpsDays Barcelona 2013</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/charlas-devopsdays-barcelona-2013.html</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2013 20:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/charlas-devopsdays-barcelona-2013.html</guid>
      <description>`devops days Barcelona 2013`_
-----------------------------

Como decíamos en nuestro último post, éstos dos últimos días, jueves y viernes, se ha celebrado en la `Fábrica de la Moritz`_ de Barcelona, el evento `devops days`_ en su edición de 2013. El evento en sí ha estado muy bien y bastante interesante. Con muchos asistentes, se podría decir que cerca de 100 personas, la posibilidad de hacer networking era muy interesante. Podréis encontrar todos los vídeos en `la página de vimeo`_.
El evento lo ha organizado `Rhommel Lamas`_, y ha contado con el patrocinio de `Moritz`_, `STR Sistemas`_, `Rakuten`_, `CA`_, `Telefónica I+D`_, `3Scale`_, y `GitHub`_. Realmente, conviene que este evento se repita y crezca, tanto en cantidad de asistentes, como de ponentes.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOpsDays Barcelona 2013</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/devopsdays-barcelona-2013.html</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 21:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/devopsdays-barcelona-2013.html</guid>
      <description>`devops days Barcelona 2013`_
-----------------------------

Hoy y mañana, en la Fábrica de la Moritz, en Barcelona, tiene lugar la edición de `devops days`_ correspondiente a 2013. En los próximos días podréis encontrar artículos sobre las charlas más interesantes que se han hecho.

.. _`devops days`: http://devopsdays.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reunión de Junio de Sudoers BCN</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/reunion-de-junio-de-sudoers-bcn.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 20:37:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/reunion-de-junio-de-sudoers-bcn.html</guid>
      <description>`Sudoers BCN`_
--------------

De nuevo, como cada mes, se realizó la reunión del grupo de Sudoers BCN, en la que Jordi Soucheiron habló sobre MongoDB, y Ignacio Torres hizo lo propio sobre Go.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenStack: Arquitectura y operaciones para la nube y las aplicaciones del siglo XXI</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/openstack-arquitectura-operaciones-nube-aplicaciones-siglo-xxi.html</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/openstack-arquitectura-operaciones-nube-aplicaciones-siglo-xxi.html</guid>
      <description>===================================================================================
OpenStack: Arquitectura y operaciones para la nube y las aplicaciones del siglo XXI
===================================================================================

En esta charla_, Mark McLoughlin, de Red Hat, explicó algunos detalles sobre OpenStack_. OpenStack es un conjunto de componentes orientados a construir una infrastructura de nube, similar a la que Amazon tiene bajo el nombre de Web Services (AWS_).&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache CloudStack: Funcionalidades y herramientas</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/apache-cloudstack-funcionalidades-herramientas.html</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/apache-cloudstack-funcionalidades-herramientas.html</guid>
      <description>=================================================
Apache CloudStack: Funcionalidades y herramientas
=================================================

Sebastien Goasguen habló_ sobre `Apache CloudStack`_. Cloudstack se podría definir como un sistema de gestión de entornos de virtualización y de computación en nube. Este software, que hace uso de la librería `deltaCloud`_, permite gestionar los servicios de computación, almacenamiento y red, 
 
.. _habló: https://fosdem.org/2013/schedule/event/cloudstack/
.. _`Apache CloudStack`: http://cloudstack.apache.org/
.. _`deltaCloud`: http://deltacloud.apache.org/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devops con Jenkins</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/devops-jenkins.html</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 16:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/devops-jenkins.html</guid>
      <description>==================
DevOps con Jenkins
==================

`Michael Hüttermann`_, autor de libros como *Agile ALM* o *DevOps for Developers*, explicó_ que `Jenkins`_ es una muy buena herramienta para facilitar la colaboración entre desarrolladores y administradores, permiténdoles alinear metas, procesos y herramientas.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empaquetado Contínuo</title>
      <link>http://www.entredevyops.es/posts/empaquetado-continuo.html</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2013 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.entredevyops.es/posts/empaquetado-continuo.html</guid>
      <description>====================
Empaquetado contínuo
====================

Maciej Pasternacki contó_ cómo, con componentes ya existentes y otros que ha creado él, se puede construir una cadena de empaquetamiento contínuo.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>