<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amazon Ws on Entre Dev y Ops</title>
    <link>https://www.entredevyops.es/tags/amazon-ws.html</link>
    <description>Recent content in Amazon Ws on Entre Dev y Ops</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2017 03:14:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.entredevyops.es/tags/amazon-ws/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comparando Serverless</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/comparando-serverless.html</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 03:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/comparando-serverless.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;El líder indiscutible del cloud es AWS, pero tiene un competidor que le sigue de cerca. Bueno, siendo realistas no tan de cerca, pero que se ha acercado mucho en estos últimos tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hemos visto el avance de &lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/es/lambda/details/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Lambda&lt;/a&gt;, y como pasó de ser un anuncio en el re:Invent del 2014, a ocupar varias charlas en el re:Invent del año pasado. Teniendo en cuenta que ahora mismo, tenemos el sistema distribuido entre: el lambda de siempre, en el &lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/es/snowball/details/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;snowball&lt;/a&gt; y próximamente en  la ejecución lambda de los &lt;a href=&#34;https://pages.awscloud.com/lambda-at-edge-preview.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nodos edge de cloudfront&lt;/a&gt;  y en los productos que usen &lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/es/greengrass/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;AWS Greengrass&lt;/a&gt;,  pero la pregunta es: ¿cual es la herramienta de Azure para combatir Lambda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué sabes del Cloud?</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/que-sabes-del-cloud.html</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/que-sabes-del-cloud.html</guid>
      <description>El *cloud*, es la denominación de un conjunto de servicios, productos e infraestructuras que se ofrecen habitualmente en internet. ¿Pero qué sabemos de ello? ¿cómo podemos demostrar que tenemos conocimiento sobre la materia?. Podemos realizar muchos cursos o tener muchas horas de uso en determinadas tecnologías. Una de las formas para poder acreditar un conocimiento es superar unas pruebas estándar. En este punto es donde intervienen las certificaciones.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Páginas estáticas en Amazon - 2</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/paginas-estaticas-amazon-2.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/paginas-estaticas-amazon-2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuamos con el curso de páginas estáticas de Amazon, pero esta vez vamos a
subir las páginas a Amazon. Elegimos un sistema de generación de contenido
estático. En la siguiente &lt;a href=&#34;https://staticsitegenerators.net&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;página&lt;/a&gt; hay un
listado muy extenso de este tipo de software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Linux, ¿sí o no?</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-linux-si-o-no.html</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2016 19:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-linux-si-o-no.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#39;https://www.entredevyops.es/images/AmazonWebservices.png&#39; alt=&#39;Amazon Web Services&#39; class=&#39;align-left&#39; height=&#39;80&#39; width=&#39;200&#39;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguro que todos los que usáis o habéis usado Amazon Web Services (AWS para abreviar) alguna vez habréis probado, o usado de forma productiva &lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com/es/amazon-linux-ami/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Amazon Linux&lt;/a&gt;, la versión de Linux basada en RedHat/CentOS preparada por ellos y &amp;ldquo;equipada&amp;rdquo; para funcionar perfectamente en su servicio EC2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Personalmente, mi predilección en cuanto a distribuciones tiende a las de la familia Debian, como la propia Debian o Ubuntu; es algo personal, quizás romántico, llevo muchos años con ellas y me siento más cómodo, no hay motivos técnicos que me liguen a ellas especialmente. A lo largo de mi carrera he trabajado con muchas distribuciones, y todas tienen cosas buenas y malas, no creo que exista la &lt;em&gt;silver bullet&lt;/em&gt; de las distribucciones de Linux, nada más lejos de la realidad. Quede claro que el objetivo de este artículo no es entrar en guerras o discusiones en si es mejor usar Debian, Ubuntu, RedHat o CentOS, el quid de la cuestión aquí es la existencia de Amazon Linux, con sus ventajes e inconvenientes. Así que vamos al lío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Páginas estáticas en Amazon - 1</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/paginas-estaticas-amazon-1.html</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/paginas-estaticas-amazon-1.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tal como comentamos el pasado artículo &lt;a href=&#34;http://www.entredevyops.es/posts/publicacion-estatica.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;em&gt;Publicación estática&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; el uso de sitios estáticos es cada vez más habitual por seguridad o por su eficiencia tal como comentaba &lt;em&gt;Ersiko&lt;/em&gt; en ese mismo artículo, por otro lado tenemos a Amazon como proveedor y líder indiscutible en servicios de computación y en este artículo los vamos a unir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinarios de AWS para septiembre</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/webinarios-aws-septiembre.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2015 00:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/webinarios-aws-septiembre.html</guid>
      <description>.. image:: /images/AmazonWebservices.png
   :width: 200 
   :height: 80
   :alt: AWS
   :align: right

AWS_ está poniéndose las pilas en cuanto a formación se refiere.
Este mes de septiembre propone una serie de webinarios sobre diferentes servicios, entre ellos, algunos de los más nuevos.
Muy recomendables si os interesa trabajar con los servicios que AWS_ ofrece como Redshift_, Lambda_, DynamoDB_, Glacier_, `EC2 Container Service`_ y otros.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias interesantes sobre AWS</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/noticias-sobre-aws-interact-redis-frankfurt.html</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 01:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/noticias-sobre-aws-interact-redis-frankfurt.html</guid>
      <description>.. image:: /images/AmazonWebservices.png
   :width: 200 
   :height: 80
   :alt: AWS
   :align: left

Recientemente, `Amazon WebServices`_ ha publicado tres noticias bastante relevantes. En este artículo las comentamos un poco.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias semanales (Ene II y III)</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-21.html</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 19:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-enero-2014-21.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Weekly-Newspaper.jpg
   :width: 213px
   :height: 141px
   :alt: La información semanal sobre lo que te interesa
   :align: left
   :class: border

Como la semana pasada no se publicaron noticias, las hemos unido, por lo que en esta entrega, tenemos bastantes noticias: La publicación del manual del administrador de `Debian`_, una nueva librería para gestionar recursos en EC2_ desde Python, una presentación sobre Flapjack_, otra para hacer pruebas sobre navegadores con JavaScript, otra plataforma de monitorización que se integra con Graphite_ y Jenkins_, otra más que permite exponer un directorio con guiones de *bash* como API REST, y la adición de nuevas localizaciones a los servicios de CloudFront_ y `Route 53`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noticias semanales (Dic III)</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-diciembre-2013-3.html</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2013 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/noticias-semanales-diciembre-2013-3.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Weekly-Newspaper.jpg
   :width: 213px
   :height: 141px
   :alt: La información semanal sobre lo que te interesa
   :align: right
   :class: border

Debido a que el ritmo de publicación de noticias se había incrementado hasta el punto de casi no tener tiempo para escribir nada más, en Entre Dev Y Ops vamos a probar publicar un sólo post semanal con las noticias más interesantes de cada semana.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS soporte federación basada en SAML</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-iam-soporta-federacion-saml.html</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-iam-soporta-federacion-saml.html</guid>
      <description>Últimamente, AWS_ está en una escalada de anuncios relacionados con nuevas funcionalidades de IAM_. Esta vez anuncia el soporte de federación de identidades basada en SAML_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon WS re:Invent 2013</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/reinvent-2013-amazon-ws.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/reinvent-2013-amazon-ws.html</guid>
      <description>.. image:: /images/AmazonWebservices.png
   :alt: AWS
   :align: right

Del día 12 al 15 de noviembre, tuvo lugar, en Las Vegas, el `re:Invent`_, de `Amazon WS`_. Siendo el mayor evento sobre el *cloud* de AWS_, esta edición contempló sesiones técnicas, sesiones formativas de entrenamiento, laboratorios de práctica y consultas técnicas con ingenieros y clientes expertos. Aunque nuestra asistencia fue imposible, este artículo contiene un resumen de las novedades que anunciaron.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Permisos sobre recursos en RunInstances de EC2</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-ec2-runinstances-permisos-nivel-recursos.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2013 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-ec2-runinstances-permisos-nivel-recursos.html</guid>
      <description>`Amazon WS`_ ha anunciado que ha añadido, a la *API* RunInstances_ de EC2_, la posibilidad de gestionar permisos a nivel de recursos. RunInstances_ es la *API* principal y más común para crear nuevas instancias en EC2_, y ahora permite limitar ciertos aspectos de la creación por usuario.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ELB de Amazon WS balancea entre zonas de disponibilidad</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-elb-balancea-entre-zonas.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2013 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-elb-balancea-entre-zonas.html</guid>
      <description>.. image:: /images/AmazonWebservices.png
   :alt: AWS
   :align: left

El pasado jueves, día 7 de noviembre, `Amazon WS`_ anunció que su servicio ELB_ pasaría a permitir balancear entre instancias que se encontraran en zonas de disponibilidad distintas, mejorando el mantenimiento y rendimiento de las aplicaciones, que ya no requerirán esfuerzos adicionales por parte de los clientes. También hará el despliegue de las aplicaciones más sencillo.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon WS ha presentado el simulador de políticas de IAM</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-presenta-iam-policy-simulator.html</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-presenta-iam-policy-simulator.html</guid>
      <description>.. image:: /images/iam.jpg
   :width: 183px
   :height: 123px
   :alt: Seguridad mejorada en Amazon WS IAM
   :class: border
   :align: left

Esta semana `Amazon WS`_ ha publicado una nueva funcionalidad para su servicio IAM_, con el que intenta mejorar el despliegue de configuraciones de seguridad algo más complejas, asegurando que no afecten al funcionamiento de la infraestructura. El servicio IAM_ es el que permite administrar el modo en que los usuarios se autentican y acceden a los servicios que se hayan contratado con `Amazon WS`_. La aplicación de políticas complejas pueden poner en peligro el funcionamiento del sistema desplegado.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevas funcionalidades y noticias en Amazon WS</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/nuevas-funcionalidades-amazon-ws.html</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2013 00:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/nuevas-funcionalidades-amazon-ws.html</guid>
      <description>.. image:: /images/AmazonWebservices.png
   :alt: AWS
   :align: right

Entre el jueves de la semana pasada y este lunes, `Amazon WS`_ publicó algunas noticias sobre nuevas funcionalidades en sus productos RDS_, Cloudfront_, y CloudWatch_. También reconocieron ciertos problemas en su actualización de versión menor de MySQL_ en RDS_, por lo que han detenido su calendario de aplicación de dicha actualización, aunque ofrecen a los usuarios que lo deseen, poderse actualizar.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crónica del AWS Summit Barcelona 2013</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/aws-summit-barcelona-2013.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2013 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/aws-summit-barcelona-2013.html</guid>
      <description>.. image:: /images/AmazonWebservices.png
   :alt: AWS
   :align: right

Este pasado jueves `Amazon WS`_ celebró en Barcelona un Summit_ para ofrecer una visión de sus tecnologías *cloud*, casos prácticos de empresas, su aplicación para escenarios de *Big Data*, copias de seguridad y *Disaster Recovery*, así como aspectos de seguridad. El evento pudo seguirse en Twitter con el hashtag `#awssummit`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon WS anuncia soporte para autenticación multifactor</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-aws-soporte-mfa-autenticacion-multifactor.html</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2013 10:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/amazon-ws-aws-soporte-mfa-autenticacion-multifactor.html</guid>
      <description>.. image:: /images/Simple-Mobile-based.jpg
   :width: 206px
   :height: 97px
   :alt: Algo que el usuario posea, en el móvil, por ejemplo.
   :align: left
   :class: border

`Amazon Web Services`_ anunció ayer, viernes día 18, el soporte_ para la autenticación multifactor, o MFA_, de sus siglas en inglés.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a Amazon WS por el Barcelona JUG</title>
      <link>https://www.entredevyops.es/posts/introduccion-amazon-ws-barcelona-jug.html</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 00:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.entredevyops.es/posts/introduccion-amazon-ws-barcelona-jug.html</guid>
      <description>`Alfons Nonell`_, Dr. en Química Computacional y CEO de `Mind the Byte`_, nos brindó ayer en un evento organizado por el `Barcelona JUG`_ con una `presentación sobre Amazon WS`_.&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>